<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shawn&#39;s Blog</title>
    <link>http://netw0rm.github.io/</link>
    <description>Recent content on Shawn&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2016 09:49:21 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://netw0rm.github.io/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>测试</title>
      <link>http://netw0rm.github.io/post/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 09:49:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netw0rm.github.io/post/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;标题:ba48f1518e48075d04487c38f31e6d80&#34;&gt;标题&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;段落:ba48f1518e48075d04487c38f31e6d80&#34;&gt;段落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;你好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hello
good&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;code:ba48f1518e48075d04487c38f31e6d80&#34;&gt;code&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;codes
ok&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;yes &lt;/br&gt; no&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;链接:ba48f1518e48075d04487c38f31e6d80&#34;&gt;链接&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://baidu.com&#34;&gt;baidu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;图片:ba48f1518e48075d04487c38f31e6d80&#34;&gt;图片&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《黑客与画家》</title>
      <link>http://netw0rm.github.io/post/%E3%80%8A%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6%E3%80%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 09:29:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netw0rm.github.io/post/%E3%80%8A%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6%E3%80%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本书后面几章谈的是大多数非计算机行业的人士没有想过的问题——编程语言。为什么普通人要去关心编程语言？因为如果你想了解黑客，就必须懂一点编程语言。这就好比回到1880年，如果你想理解技术发展，就必须懂一点蒸汽机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么黑客那么在乎言论自由？我认为，部分原因在于，革新对于软件行业实在是太重要了，而革新和异端实际上是同一件事。优秀的黑客养成了一种质疑一切的习惯。这是肯定的，因为如果你不得不同一台机器打交道，而这台机器全部由文字组成，像机械式手表一样复杂，并且规模大出1000倍，那么你也会养成这种习惯的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我还认为，行为怪异的人和愤世嫉俗的人比普通人更可能成为黑客。计算机世界就像是智力世界的大西部，在那里没有你不敢想的事情，只要你愿意承担冒险后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文艺复兴时期的代表人物阿尔伯蒂有一句名言：“任何一种艺术，不管是否重要，如果你想要在该领域出类拔萃，就必须全身心投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书呆子不受欢迎的真正原因，是他们脑子里想着别的事情。他们的注意力都放在读书或者观察世界上面，而不是放在穿衣打扮、开晚会上面。他们就像头顶一杯水来踢足球，一边踢球，一边拼命保持不让水洒出来。其他人都在一门心思玩足球，遇到这样的对手，自然能够毫不费力地击败，并且心里还奇怪，对方怎么如此无能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就好比一个政客，他想让选民忘记糟糕的国内局势，方法就是为国家找出一个敌人，哪怕敌人并不真的存在，他也可以创造一个出来。一群人在一起，挑出一个书呆子，居高临下地欺负他，就会把彼此联系起来。一起攻击一个外人，所有人因此就都成了自己人。这就是为什么最恶劣的以强凌弱的事件都与团体有关的原因。随便找一个书呆子，他都会告诉你，一群人的虐待比一个人的虐待残酷得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说其中还有一丝安慰，那就是书呆子不妨记住，这种虐待不是针对个人的。一群孩子成群结伙地欺负你，那并不是因为你做错了什么，而是因为这一伙人需要找一件事情一起干，这就好像一群人成群结伙地去打猎一样。他们实际上并不恨你，他们只是需要一个共同的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真实世界的特点是，它极其庞大。如果总体足够大，即使是人数最少的少数派，只要聚集在一起，也能产生可观的力量。在真实世界中，书呆子在某些地方聚集起来，形成自己的社区，智力因素成为那里最被看重的东西。有时，这种因素甚至会以相反的形式表现出来，特别是在大学的数理学系，书呆子甚至会夸大笨拙，以显示自己的聪明。约翰·纳什非常钦佩诺伯特·维纳就学维纳的样子，经过走廊的时候都用手扶着墙走路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前的青少年似乎也更尊敬成年人，因为成年人都是看得见的专家，会传授他们所要学习的技能。如今的大多数青少年，对他们的家长在遥远的办公室所从事的工作几乎一无所知。他们看不到学校作业与未来走上社会后从事的工作有何联系（实际上，还是有那么一点点联系）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在髙中上法语课的时候，课程内容包括阅读雨果的长篇小说《悲惨世界》。我觉得，学生中不可能有人的法语水平高到可以自己读懂这本巨著。所以，像班上的其他人一样，我参考了Cliff&amp;rsquo;s Notes的导读本。后来，学校有一次专门针对《悲惨世界》的测验，我发现里面的问题都很奇怪，到处都是很长的单词，老师上课时从没有用过这些词。这些题目是从哪里来的？原来也是出自Cliff&amp;rsquo;s Notes。老师们也在使用这个导读本，我们双方都是在敷衍了事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多书呆子可能都与我一样，直到高中毕业多年后，才去读中学里的指定读物。但是，我错过的绝不仅仅只是几本书而已。我对许多美好的字眼都嗤之以鼻，比如“人格”、“正直”，因为成年人贬低了这些词。在他们嘴里，这些词似乎都是同一个意思——“听话”。一些孩子因为具备所谓的“人格”和“正直”，而受到夸奖，可是他们不是呆得像一头大笨牛，就是轻浮得像一个不动脑筋的吹牛者。如果人格”和“正直”就是这种样子，我宁愿不要它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但真正令人惊恐的是，流行一时的不仅有衣服，还有道德观念。明明是专横武断、毫无依据的错误观点，但是大多数人却深信不疑，受到影响而不自知。这是非常危险的。流行的衣服，其实是很难看的衣服；流行的道德观念，其实不是善而是恶。但是，如果别人都穿流行的衣服，而你不穿，你就会遭到嘲讽；如果别人都遵守流行的道德观念，而你不遵守，结果则要严重得多，你会被解雇、流放、监禁，甚至被杀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是能坐上时间机器回到过去，不管哪一个年代，有一件事都是不会改变的，那就是“祸从口出”。你一定要小心自己说的话。自以为无害的言论会给你惹来大麻烦。今天，说地球围绕太阳运转真是再平常不过了，如果换在17世纪的欧洲，这么说就大难临头了。伽利略说了这样的话，结果遭到了宗教法庭的审判。^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果别人告诉你应该相信什么，你就真的相信了，那么你就会和别人一样犯下同样的错误。如果你是南北战争前的南方庄园主，你会与北方开战；如果你是20世纪30年代的德国人，你会相信希特勒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这里要注意，并不是所有不能说出口的话都是我们要找的答案。实际上，只有同时满足两个条件才行。第一个条件是，这些话不能说出口；第二个条件是，它们是正确的，或者看起来很可能正确，值得进一步讨论。如果达不到第二个条件，大部分情况下你都不会有麻烦。你说2+2等于5，或者匹兹堡的市民身高三米，都不会有事的。这些明显错误的言论也许会被当成笑话，或者更糟一点，被当成你发疯的证据，但是肯定不会惹恼任何人。触怒他人的言论是那些可能会有人相信的言论。我猜想，最令人暴跳如雷的言论，就是被认为说出了真相的言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果伽利略说帕多瓦城（Padua）的人身高三米，他只会被当作一个古怪的疯狂科学家。但是，他说地球围绕太阳运转，性质就完全不一样了。教廷知道，这种话会让人们开始思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回顾历史，我们会发现很多这样的例子。人们因为说真话而给自己惹来麻烦。许多的言论，今天的人们看来再平常不过，但是放在过去都是不能说的。以此推断，未来的人们很可能会发现，他们觉得很平常的话，在我们今天这个时代都是不能说的。现在有没有伽利略这样的人和事？很可能是有的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冷战、第二次世界大战、近代的大多数战争都说明了这个道理。要鼓励大家去创业。只要懂得藏富于民，国家就会变得强大。让书呆子保住他们的血汗钱，你就会无敌于天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考： &lt;/br&gt;
•《黑客与画家》- &lt;a href=&#34;http://ruanyifeng.com&#34;&gt;阮一峰&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客搬家</title>
      <link>http://netw0rm.github.io/post/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AC%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 23:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netw0rm.github.io/post/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AC%E5%AE%B6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;博客使用hugo,这是一个开始&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>http://netw0rm.github.io/%E5%85%B3%E4%BA%8E/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 22:34:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://netw0rm.github.io/%E5%85%B3%E4%BA%8E/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我的博客。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>